# Déstructuration des arrays


### Il s'agit de récupérer les variables dans un tableau.
    


### Ancienne méthode pour manipuler un élément d'un tableau


````

const tab = ['tata', 'titi', 'toto', 'tutu'];

tab[1] = 'coucou';
console.log(tab);


````


Dans cet exemple, nous avons modifié `titi par coucou.`



### Nouvelle méthode (la destructuration)


````

const tab = ['tata', 'titi', 'toto', 'tutu'];

const [var1, var2, var3, var4] = tab;

console.log(var3)

````


La console devrait renvoyer toto. Si on met des virgules et qu'on laisse seulement le var3, ça marche aussi const [,, var3,] = tab;
C'est une façon plus simple de récupérer et manipuler des données à l'interieur des tableaux.
